陳日君：年輕人要以輕生表失望是社會的羞恥

天主教香港教區榮休主教陳日君樞機表示，年輕人要以輕生表達傷心和失望，是社會的羞恥，不希望再有人輕生，希望大家振作起來，繼續用和平方法表達，他發言時一度哽咽。

陳日君又認為，政府要為所謂的暴力行為負上很大責任，應該特赦被捕示威者。又指，七月一日衝擊立法會的示威者，以強烈態度向當權者表達不滿，他感謝這些年輕人，不希望他們被懲罰。

前立法會議員吳靄儀指，當權者褻瀆立法會，令示威者要透過衝擊，截停議會和迫使政府面對市民，要求政府回應訴求。

前立法會議員何秀蘭亦指，對立法會造成最大傷害的不是示威者，而是行政機關和建制派議員。